食藜麥同糙米取代白米，兩個月瘦左8kg

利申：零運動

瘦8kg真係幾誇張喎

同埋戒咗飲凍野

呢樣真，
所以出面d減肥post個個話節食減肥，
我都廢事入去教佢地，
一陣被人屌返轉頭

藜麥要點煮

咁減唔減到體脂?

糙米同白飯食落口有咩唔同
我都想試

我由細到大都食糙米撈藜麥薏米

同飯煲：藜麥1:1.5 水

36.5% -》 31%

邊到有得買藜麥？

感覺無咁軟熟，但食落就會覺得剛剛飽唔會滯，好難形容

唔好幫傻仔

其實食唔飽既減肥唔會長久

補充：減肥一定要食得飽

街市

我都改左食藜麥好耐，但體重冇乜點變
樓主你係咪本身好重
利申我唔係大食

巴打白烚？
我見好多recipe 都係quinoa salad
我遲d想試下整quinoa stuffed bell peppers

係，超大食

藜麥好難食 點住先好入口

餐餐淨食藜麥何包瘦得仲快成四十蚊斤

煲飯咁煲 ，配下菜同魚做餸

慣左無野，或者我本身味覺一般

呢樣影響大啲呀嘛？

街市買得多會平d

食餸習慣有無改變？

你咁撚肥
初頭緊係唔做運動都減到大數啦

你幾重先？
你一世都唔好食番白米就keep到

伸利運動體脂20%減到8%
130lbs
練柴

藜麥同糙米比例幾多?

真係好多
有啲節食，有啲就話要完全戒澱粉
真係講都講到口臭
今時今日仲有呢d過時冇效唔長久既減肥方法

你原本幾重
體脂幾多
正常你唔控制食唔會減到
朱古力糖薯片凍甜嘢

呢啲一聽就無可能啦
Ok carb plant based，唔好食refined carbs
Gym入面大隻佬教嘅
叫我食唔同種嘅豆。。。我至憎
糙米個人覺得好食，唔撈白米
因為本身鍾意好chewy嘅嘢食

幾錢， 邊度買， 食幾耐？

樓豬原本幾重架？

藜麥幾好食 有咬口同埋有陣麥香味
不過淨食藜麥好快肚餓
點點綠 果d地方有得賣
但好貴 50蚊細細包
可以買包試咗先
接受到上iherb買大包裝

我用藜麥溝couscous用嚟炒豆，正

不如講下點煮，同份量比例？

熱奶茶照飲

有，魚、菜、雞為主

我認我肥

原本95kg, 今朝磅88kg

體脂36.5 》31%

用電飯煲去煲，水1.5 藜麥1

我都鐘意食豆

生桐飲食？
我戒唔到酒同埋糖我戒得唔清

95kg
緊係唔洗做運動都減到咁多
去到70尾左右啦
唔做運動真係成世都咁

減少食量可以縮細個胃
唔係點解切胃手術可以last到呀
唔係叫你食唔飽，係叫你控制食量，選擇食物，以前10成飽，而家就7成飽
粗糙類食物飽肚又last得耐 ，藜麥只係其中一種

講得節食個班人你估佢餐單無喱類食物咩，真係好無知
講到食藜麥=減到肥，同盲信負卡路里食物有咩分別
世界上無唔付出就減到肥既方法架

仲有樓主31%體脂，都係快手去做運動啦

個胃一日唔縮，身體一日無更多肌肉，一轉番同樣食量既其他食物一定反彈
無改到自己身體結構、代謝既減肥方法，都係「冇效唔長久既減肥方法」黎架咋

仲覺得好有效，笑人減肥方法，廢事教醒佢地

我真係笑左

食足咁多年白飯，飲足咁多年奶茶咖啡都係咁瘦
有時好餸仲要幾碗飯

真心想問 點先有效
利伸有做gym 跑步
食少左野 主要雞 魚 菜 每日食1200卡路里左右

好撚貴
超市買定上網買平d呢？

應該點煮？

講埋俾你聽戒澱粉個原理啦
澱粉容易變成糖原儲係肝，咁配合運動個陣比較難減到脂肪，咁你轉食粗糙類食物飽肚又無咁易變肝糖，運動咪更有效減體脂囉

你估人地唔食/食少澱粉=唔食野咩，世界上大把可以代替既主食啦
同埋佢地係為左配合成個減肥計劃設計出黎，好似運動咁，唔係講到話剩係唔食就可以減肥咁ON9架

拳手減磅都要食少D澱粉啦

仆街，我由細到大最鍾意食飯，睇黎學唔到

我都有食，我加鹽去煮，放上去同其他野一齊食係好d

我覺得你戒咗凍飲應該先係你瘦嘅原因

1200太少喇正常男人bmr都唔只1200啦要食多過bmr

我絲黎 但有返全日企既工 係咪都應該食多啲
Btw thanks

成30幾%體脂

下？

low carbs diet絕對係work，短期
拳手只需要過磅，佢地著哂衫跑步都係只係過磅
佢唔會長期咁食

low carbs會反彈，而且對精神同心情都唔好
唔係有咩特別要求都無謂玩呢d

開app計macro nutrients就會知其實我地反而係吸收好多fat同糖份多
反而高質素既carbs同蛋白質其實好唔夠

初初減磅只要改下diet，飲夠水，戒下糖，d磅會走得好快好快
但之後過左頭一陣就會慢落黎，到時就要再改下plan

去gym貼哂電貼去度體脂？
用脂肪夾計？
定用d咩濕尻體脂磅先？

次次有呢d topic d人都可以好精準咁講自己體脂但次次都係用體脂磅

仲以為有幾勁
個基數大成咁咁係得啦

女仔1200都少起碼1400-1500

其實你係咪本身已經好瘦架啦
就咁睇你食物完全無問題wor，女人1200都無話減慢左新陳代謝，減得慢你唔覺咋掛?
運動，你跑步持續跑幾耐，帶氧運動最好持續30分鐘以上

如果都覺得無效就轉跑一段時間恆速，一段時間高速個種方法，聽人講係好有效，但我無試過，我係持續恆速跑45分鐘以上既人黎

再唔係做完運動食下B群囉，我覺得有D幫助既

我照食白米都減到8kg
不過三個月加少量運動

零運動，睇黎樓主係唔注重身材既減肥，淨係想重量下降，咁直頭絕食啦！

我講佢個原理姐 我又無推崇喱個方法
係佢講到剩係唔食唔會做運動咁
邊度無效?

貼哂電你指呢d？

gym邊度有呢d測 ？

食d高營養但低卡既野
真係安排唔到先加運動量

飲水每日三公升左右，小便有少少色就正常
見黃就缺水

你鍾意做乜帶氧都得，30分鐘左右
心率110-130，唔使太高
跑步既話麻煩學好姿勢，尻跑遲早傷
持之以恆咁做最緊要

同埋你sure自己計卡路里計岩？

要睇身高體重，香港女仔平均高度1200夠啦掛

其實你地咪淨係識話人會反彈，睇死人地唔做運動一定死。
樓主體重咁高，你地一味推佢去運動，不如比佢節食左先，個胃口細d之後再做運動唔得既？
運動係可以增肌，但有冇諗過運動會令胃口增加？
你地咪睇死人地d方法點都唔work，串9人反彈同做唔到一世，睇你地講野真係同d老屎忽冇分別

得呢種同埋脂肪夾係準
體脂磅，手拎果種，電流都唔夠力穿哂你全身

你上網搵體脂對照圖仲準過你個磅，又方便

脂肪夾

上面有人提到肝糖，咁食會唔會少左肝糖？有冇副作用架？

都係不過我自己bmr得接近1200
睇好多文話食得太近bmr都會儲脂肪所以我目標係每日1500

你係咪搞錯左對象，串人過唔到世同節食既係樓主

樓主話佢無減少過食量，佢好大食架，除左轉左主食之外無做過其他任何野，見到人地其他減肥方法都廢事去教醒人wor，呀絲打

屋企用體脂磅係擺地下
日本好出名牌子，成千買 我覺得幾準~

佢度你對腳會好準

你個利申有咩作用？
同港女post自己幾高幾重有咩分別

你節食得太犀利，完全唔掂澱粉
胰島素分泌會出問題，所以先會有反彈喱樣野
對身體唔好

有咩問題

我就會講

你話用脂肪夾 我即刻覺得你講嘢唔可信

其實我覺得幾好食
之前成日食

分享煮法：

先將黑豆浸一日
藜麥可浸可不浸
朝早浸夜晚食得

夜晚先將藜麥加水煮
我就1:1.5-1:2咁上下水
煮到乾水，拎起備用

cous cous就倒少少落個碗度
加熱水，剛剛夠蓋過D米就夠，
等五分鐘就得

將黑豆、適量急凍雜豆，
用熱水煲佢一陣，
主要係解凍同整熟少少

開鑊，落少少油
油熱，加切好左嘅蒜片落去爆一爆
加藜麥、加收曬水嘅cou cous
炒兩炒
加隔左水嘅黑豆同雜豆
加鹽加胡椒，中意可以加D rosemary
嫌唔夠可以整多罐紅腰豆落去
不過因為腰豆本身熟同有味，所以要響最後，落埋鹽之後落，兜佢一陣就食得

完成品：

其實介飲凍野先係瘦8kg ge主因？

脂肪夾
救命
脂肪磅唔準反而脂肪夾

糙米幾好食 不過好煮耐少少同埋多水煲

呢個post做乜撚嘢呀

好快

脂肪夾其實ok 要量多d位置

大學上堂都有用

唔該曬咁多位巴絲既解答
其實卡路里都係大概咁計
水就而家每日兩升
冇飲凍野 但有時口痕會食零食
舉完鐵會做30-60分鐘帶氧 有時心率會上到170

個半月57kg減到54kg 高160
其實算唔算慢？同我都好驚遲啲好易反彈

本身中意食包多D
所以會買純麥/全麥包食
得閒就自己整

粗野其實好多選擇

串其他人果個唔係我

你應該直接量體脂
你有舉鐵，所以實際上已經減超過個下降既磅數，只係同時多左肌肉，一增一減咁

平時落site已經成日行

串人果個真係唔係我，你爬文好嘛

屌錯人
樓主唔好嬲嬲豬

肥人比較寬容

好 唔該曬

但樓主你咁樣真心唔健康
真係要做下運動，怕跑步太辛苦可以試下游水

膝頭哥有事，營養師話85kg以後可以開始游水

樓主你幾高
如果180以上其實8x kg唔會話好好好肥
Ok

邊到買平

紅藜白藜黑藜加紅米白米煮既飯

仲有橋麥

其實我串緊出面post食少/唔食黎減肥個班人
佢地既節食係一日一餐，再唔係一日三餐都係食菜食水果
唔係你講個啲控衝食量，佢地直頭日日都食唔飽黎減肥
比你減到都係一時三刻啦

人類根本唔可以長期戒澱粉，出需post班人話戒澱粉就真係冇澱粉，唔係搵其他野黎代替，而且係幾個月咁耐
拳擊手、健美選手個要減磅，要減磅，為左上台個一刻佢地短期內的確要戒澱粉或者少食澱粉
但係佢地平時一定有食足夠既澱粉
減肥呢d野要飲食配合運動
但個班人連飲食已經做錯
樓主轉食糙米已經係飲食上一個好開始啦

你連我屌既對像都未撚搞清楚，仲要拋書包

我上年夏天減左6-7kg, 肚腩都冇埋。 我嘅方法同樓主有少少相似，都係星期1-5戒凍飲，熱飲就少糖，放假先飲凍嘢。早餐正常份量，午餐正常份量嘅7成，晚餐就食兩啖白飯，餸正常份量，兩個月就搞掂。不過體質因人而異。

補充：節食減肥法 更重要係心理層面影響。
當一個肥人以捱肚餓方式黎減肥，往往只能維持一兩個月。
當兩個月後放棄減肥計劃，之前捱餓既痛苦又諗返起，通常又會 大食大飲黎補償自己/安慰返自己。
結果，會愈減愈肥。

班節食減肥撚google 下低gi減肥法 和低gl減肥法
之後先入黎屌人

睇完呢個post去買咗包十殼米，加一半白米溝來煮，
食完胃痛，好「銀」胃，
食嗰陣又趙到好攰

鍾意食硬飯
無難度

食大戶屋d五殼米覺得好食㗎，點知自己煮咁惡頂

仲要趙好耐，食得好慢，食好少已經唔想食
之後胃痛

下次撈少d份量，四份一咁再挑戰下

糙米同紅米邊樣好食啲

關凍飲乜撚事呀
戒甜野同食少左自然減到架啦

凍飲好高糖份？(唔係話凍水個d)

老老實實你咁肥， 8kg算少野。。

700騰訊咁， 270$ 上落10$都係3%...
60kg上落8kg就勁。。

一定大把白痴跟風最後無乜效果

1200太少, 有啲危險

藜麥味道又甘又苦不了
食左一啖成包掉左

洗耐d用手初佢可以減小苦味